筲箕灣街坊自發派傳單反送中 冀居民了解修例禍害

保安局硬推《逃犯條例》修訂，不但僅用20日作諮詢，更已將草案繞過立法會法案委員會，將在下星期三直上大會恢復二讀。民間反對修訂之聲不絕，近日有多間中學校友及追生聯署要求撤回，有筲箕灣街坊則更進一步，在區內自發擺街站，對居民講述修訂的影響。發起人之一曹倩淇接受獨媒訪問時表示，希望令更多居民了解修訂的禍害，「好簡單，政府要撤回，一定要俾街坊知道件事同佢哋有切身關係。」

九十後的曹倩淇是筲箕灣居民，連日來和朋友頻頻在東區擺街站，分別在西灣河、柴灣和筲箕灣派傳單。她認為今次的修訂影響深遠，指政治上危害國家安全便機會遭送中，「其實犯咩罪就會被送呢？連定義都唔清晰。」

保安局局長李家超等官員一直強調，今次修訂是要處理台灣殺人案，和堵塞多年來的司法漏洞。曹倩淇不同意，認為港人的憂慮其實是眾所皆知，即中國及香港兩地的法制不同，「無公平審訊、無律師代表，點可以引渡？」她指出，銅鑼灣書店一眾成員遭擄走及被失蹤，更見中共的鐵腕及司法制度的不堪。

十八區區議會主席早前發聲明，在未有諮詢議員下便稱支持修訂，居民更是「再被代表」。東區區議會是全港最多自動當選的區份，北角及筲箕灣一帶更有「深紅」的稱號。

果然，在東區擺街站並不容易。前日擺街站時，便有中年阿叔用粗口指罵他們，斥他們遭人誤導及是受到外國勢力影響，「唔犯法又洗乜驚」的說法更是絡繹不絕。曹倩琪承認，筲箕灣附近的居民普遍不理時事，對大大小小的政治事件都沒有太多反應。所以，她認為落區派傳單更見重要。「在政治氣氛越來越低沉時，其實還有事可以做，唔係難與否，而係要唔要做，答案當然是要。」

民陣發起的遊行原定在星期日下午三點，從銅鑼灣東角道出發，但警方表明必須由維園草地出發，可以預示人數有機會超過4月底的13萬人。政務司司長張建宗早前表示，人數多少不是關鍵。曹倩淇表示感到憤怒，「三百幾間學校聯署，國際紛紛反對，13萬人上街，都仲話唔代表啲乜，其實即係唔洗理意。」她慨嘆香港的言論自由和人權近年不斷遭到收窄，「DQ議員、抗爭者入獄、國歌法，代表香港政府只會跟隨中共的想法。」

此外，曹倩琪和朋友設計及夾錢印傳單，傳單生動有趣，參考旅行社的設計，以「中橫遊」為標題，「送中一站式押送服務，大陸監獄三餐無憂」、「中國：唔洗花錢請律師、唔洗自辯、方便快捷」。「修訂過咗，同大陸一樣，你無得出國去追星，明星都唔敢嚟香港，唔係講笑。」

曹倩淇是浸大社工系二年級的學生，去年更「上莊」，參與系會幹事會和社工學聯。「社工要為不同背景的人爭取應有的權益。香港人現在遭到壓迫，言論自由是每個人應有的權利，不止社工，每個人都有責任捍衛。」曹倩淇坦言，「連登仔」自發擺街站令她有很深感受，「連鍵盤戰士都走上街，可以的話，點解唔做多啲呢？」

今早是第四次的自發街站，早上下著大雨，曹倩淇再次來到西灣河港鐵站外派傳單，有街坊特地停下來，對她表示「6月9，一定要去」。

連街坊都出聲返逃例，自命不凡嘅連登仔點可以獨善其身呢？6月9號，一齊去維園遊行

筲箕灣

推